承認瞞報離婚 佔用宿舍 15 年涉逾 200 萬房津 前男警求情：一直等緊老婆返嚟

前男警員渉瞞報離婚，不合資格居住荃灣綠楊新邨的警察已婚宿舍單位15年，被控一項欺詐罪，今（21日）在西九龍裁判法院認罪。前警員求情稱，「活喺自己世界裏面，仲係好掛住我前妻」，所以「要守住我同佢曾經一齊的地方」才犯案。他透露自己在被捕前已申請提早退休，會有退休金和每月長俸，打算將退休金用來償還逾 200 萬的房屋津貼，主任裁判官羅德泉聞言主動關心「條數唔細」，被告用退休金償還債務「咁之後點呀？」案件押後至 2 月 11 日判刑。

被告李德明今日無律師代表，親自求情時表示，自己犯案是因為「活喺自己世界裏面，我仲係好掛住我前妻」。他稱：「我成日都覺得佢（前妻）會返嚟我身邊，所以我要守住我同佢曾經一齊的地方。但原來到而家我知道自己的諗法係錯誤，因為我知道佢唔會再返嚟。」

被告續稱，事件發生後，他申請提早退休，打算將退休金全數償還給政府。他透露，申請提早退休的另一個原因是因為「我唔知點樣面對其他人」，又剖白「呢幾十年呢，真係好痛苦，到呢刻其實都係個解脫。」

官主動關心被告「咁你之後點呀？」

主任裁判官羅德泉隨即關心被告，根據案情涉及房屋津貼超過200萬，「你有冇咁嘅能力（償還）？」羅德泉又提到，被告提早退休，有一筆退休金及每月長俸，但若被告用來償還債務，「咁你之後點呀？」

被告解釋，打算將所有退休金用來還錢，每月長俸則用作生活費及照顧家人。羅德泉詢問被告有沒有兒女，被告稱沒有，但表示母親剛過世，現時與胞弟同住，羅德泉隨即關心：「（喪）事辦好未？」

被告又透露，政府有關部門從未聯絡過他，仍未追債，他曾經打算聯絡警方宿舍組，但由於他是被捕人及被投訴人，所以不能接觸宿舍組。控方引述案件主管解釋，因為案件進行中故當局尚未追討，但本案完結後便會追討。

被告：為了宿舍放棄申請公屋

羅德泉問「係咪真係個損失咁大？」，稱被告本來合資格，之後才不合資格，「但不過係一個人佔咗個已婚宿舍」，又問單身警員「唔會咩福利都冇？」控方引案件主管回應，單身的話不能享受宿舍。

羅德泉又追問：「會唔會有其他房屋福利？」，控方回答，如果警員階級，單身是不會有仼何房屋福利。被告稱，「警察係咁，但香港人嚟講，一直單身會有公屋福利」，自己亦因為涉案的宿舍單位，放棄申請公屋。

羅德泉最後表示渉案金額計算複雜，又牽涉其他公共福利資源，故將賠償留待警方處理，但考慮判刑時，會將被告視為有賠償或合作賠償，「唔會話因為未賠償，而有仼何不利的判刑」，加上被告的「大糧（退休金）」現時亦被警方拘起。

被告最後表示「我真係好慚愧，想同同事講聲對唔住」，強調自己「一直等緊老婆返嚟，到呢一刻先知唔會發生。我知呢刻講咩都冇意思，仼何刑罰都接受。」羅德泉押後至 2 月 11日判刑，其間為他索背景報告，並批准他保釋。

被告李德明( 50 歲)，被控於 2005 年 1 月 22 日至 2020 年 7 月 13 日，意圖欺詐並藉欺騙向警務處隱瞞離婚，誘使警務處於被告不合資格下繼續分配位於荃灣綠楊新邨某室的部門宿舍，導致被告獲得利益及或使政府蒙受不利。

被告無資格下享房屋津貼逾 221萬

案情指，被告於1988年加入警隊，1996 年與陳玉欣（譯音）結婚，2002 年 4 月申請荃灣綠楊新邨已婚人士宿舍，同年7月獲發單位，並簽署承諾書、聲明書、一般條件等文件，承諾如果提供的資料有仼何變更，會有 30 日內向警務處處長申報。

被告於2005年離婚，理應不能再享受公務員房屋福利，但被告多年來隱瞞離婚狀態，佔用宿舍，直到警方收到匿名投訴。

警方調查發現，被告在離婚後，曾申報更換了手提電話，顯示他知道若有仼何資料變更必須申報。被告亦在20多名前主管的年度報告中簽署，但所有報告均報稱被告已婚，被告並無要求主管更改資料，可見他有意圖隱瞞。

政府物業主管計算過涉案宿舍於 2005 年 1 月 22 日至 2020 年 7 月 19 日（下稱該時段）的租金，為175萬5千元，被告因享有公務員福利，只交了23萬5千元，即他無資格地享受了151萬9千元。警察財務部亦計算了被告於該時段的利息，為 69 萬 5千元。被告在無資格下享受的房屋津貼總數為 221 萬 5 千元。

被告於 2020 年 7 月 14 日歸還宿舍，並在同日向警隊請辭，及後10月被捕和起訴。

仲要係有人舉報先知，仆街有幾撚多係呃飯食

我仲好掛住以前的香港
我地都要好好守護香港

羅德泉放撚晒水，說好的犯法就係犯法

呀條撚樣又幾好戲

好感動
要表揚佢

「直到警方收到匿名投訴。」

邊個督佢出嚟？

偷呃拐騙
姦淫擄掠

估職業！

條仆街庭上仲講大話唔係狗單身會有公屋

點解仲有長糧香港真係on9地方

犯法就係犯法

屌你老味犯詐騙罪仲諗住有長俸？
你唔睇下律政司點撚樣追殺黎智英？

死全家？

「呢幾十年呢，真係好痛苦......
點解咁講？明明離婚同𠱓正苦都係15年、定當叉人就係好痛苦......

所謂嘅長糧係由你入職嗰刻就要供唔超過幾多percent
好似強姦金咁 唔同嘅係啲錢由政府管理

除非你係警察

哦 啲人工呢？憑空蒸發左？

一定係佢地自己人，佢交返間宿舍，就多一個位

有情有義 現代版楊過

垃撚圾

最撚離譜係羅德泉